美證交會調查吹棒狗幣言論 馬斯克：非常棒

美國市場傳出美國證券交易委員會（SEC）將調查 Tesla CEO 馬斯克 Elon Musk 是否社交媒體賬戶來操縱狗狗幣等加密貨幣，Elon Musk 曾多次在 Twitter 上有關「狗狗幣」的推文，馬斯克回應表示：「我希望他們會調查，這會非常棒。」 至截稿時間17:38分，狗幣跌7%，報0.05美元/枚。

馬斯克 2 月 24 日在 Twitter 發佈「狗狗幣登上月球」的漫畫誘發該幣種價格大漲 10%，他 2 月 4 日亦 Twitter 上提及加密貨幣「狗狗幣」六次，隨即其價格迅速上漲了60%，達 100 億美元，成全球排名第八的加密貨幣。又發起投票鼓吹「狗狗幣是未來地球貨幣」、並入手狗狗幣等，使該貨幣市值大增。

由於巨大的社會影響力，每次馬斯克在社交媒體上提及狗狗幣都能引發這一惡搞虛擬幣的價格飆升，但狗狗幣誕生之初嘲諷當時大量空氣幣，具超大額的發行量，最初設1000億枚上限，後來已取消，不具炒作條件，有分析指，狗狗幣原是一個玩笑，但現在市值這麼高，最後可能會導致許多人損失一大筆。

狗狗幣創立於2013年，跟比特幣最大的不同在於其並非用於投資理財的投機。狗狗幣價格低廉、流通性高、具娛樂性，常用於是在網路世界「給小費」作分享和感謝的網路貨幣。

資料來源 : Tech Times

姓馬嘅 都係奶共狗

又升了

屌佢老母
不務正業日日炒幣

小丑